法政匯思：警方做法 「司馬昭之心，路人皆見」

浸大學生會會長方仲賢前日（6日）因購買觀星鐳射筆，被警方以「藏有攻擊性武器」拘捕，警方於昨日記者會上示範以鐳射筆（警稱「鐳射槍」）點燃紙張，被質疑妨礙司法公正。法政匯思召集人、大律師吳宗鑾今早出席電台節目時表示，法庭審訊不會接納公開示範作為證據，相信警方昨日示範不會影響日後審訊，但他認為警方的示範無必要，形容是「司馬昭之心，路人皆見」。

吳宗鑾今早出席商台節目時解釋，警方一般會把撿獲的證物放在證物袋中，以防干擾，如果警方要從袋中拿出證物作測試或檢驗，則須確保證物在過程中沒有受到干擾，例如沒有被改裝或「狸貓換太子」等。

吳宗鑾表示，法庭審訊只會考慮已經呈堂的證據，例如專家報告、供詞，法庭不會接納警方昨日的公開示範作為證據。但他認為警方昨日公開示範沒有必要，亦向公眾帶來不良觀感，吳宗鑾表示，如果只是讓公眾知道鐳射筆有什麼功能，任何專家都可以提供答案，警方無需搞一場「大龍鳳」。吳宗鑾認為警方示範目的明顯，是要合理化拘捕方仲賢的決定，形容是「司馬昭之心，路人皆見」。

吳宗鑾又認為，警方沒有足夠理據拘捕方仲賢，質疑警方缺乏「合理懷疑」方仲賢購買鐳射筆有傷害他人意圖。

吳宗鑾提醒市民，如果自己如方仲賢被休班警拘捕，應要求對方出示委任證，他質疑警方指方仲賢企圖逃跑的說法，「如果我喺街度，突然幾個大漢走埋黎，又無出委任證，又無表明身份，我都可能第一時間走。」